# Colombie

<p><strong>Au 31 décembre 2014, 5246 français étaient inscrits à l’Ambassade de France en Colombie.</strong> La communauté française se concentre principalement sur Bogotá et ses environs.</p>
<p>La présence française se caractérise par une grande diversité sectorielle (grande distribution, secteur pétrolier, automobile, agroalimentaire, pharmacie etc.) ainsi que par la présence de PME de plus en plus nombreuses aux côté de grands groupes comme Carrefour, Casino et Sanofi. Elle représente aujourd’hui plus d’une centaine de filiales françaises implantées dans le pays, positionnant la France parmi les cinq premiers investisseurs étrangers ; la France est également le premier employeur étranger dans le pays.</p>
<p><strong>Pour en savoir plus :</strong></p>
<ul class="spip">
<li><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/dossiers-pays/colombie/" class="spip_in">Une description de la Colombie, de sa situation politique et économique</a> ;</li>
<li><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/conseils-aux-voyageurs/conseils-par-pays/colombie/" class="spip_in">Des informations actualisées sur les conditions locales de sécurité en Colombie</a> ;</li>
<li><a href="http://www.ambafrance-co.org/" class="spip_out" rel="external">Ambassade de France en Colombie</a>.</li></ul>
<h2>Dans cette rubrique</h2>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-entree-et-sejour.md">Entrée et séjour</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-entree-et-sejour-article-passeport-visa-permis-de-travail.md">Passeport, visa, permis de travail</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-entree-et-sejour-article-demenagement-103418.md">Déménagement</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-entree-et-sejour-article-vaccination.md">Vaccination</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-entree-et-sejour-article-animaux-domestiques-103420.md">Animaux domestiques</a></li>
</ul>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-emploi-stage.md">Emploi, stage</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-emploi-stage-article-marche-du-travail.md">Marché du travail</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-emploi-stage-article-reglementation-du-travail.md">Règlementation du travail</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-emploi-stage-article-recherche-d-emploi.md">Recherche d’emploi</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-emploi-stage-article-curriculum-vitae.md">Curriculum vitae</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-emploi-stage-article-lettre-de-motivation.md">Lettre de motivation</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-emploi-stage-article-stage.md">Stage</a></li>
</ul>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-protection-sociale.md">Protection sociale</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-protection-sociale-article-regime-local-de-securite-sociale.md">Régime local de sécurité sociale</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-protection-sociale-article-convention-de-securite-sociale-103427.md">Convention de sécurité sociale</a></li>
</ul>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-fiscalite.md">Fiscalité</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-fiscalite-article-fiscalite-du-pays.md">Fiscalité du pays</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-fiscalite-article-convention-fiscale-103430.md">Convention fiscale</a></li>
</ul>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-vie-pratique.md">Vie pratique</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-vie-pratique-article-logement-103431.md">Logement</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-vie-pratique-article-sante.md">Santé</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-vie-pratique-article-scolarisation.md">Scolarisation</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-vie-pratique-article-cout-de-la-vie.md">Coût de la vie</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-vie-pratique-article-transports-103435.md">Transports</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-vie-pratique-article-communications.md">Communications</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-vie-pratique-article-loisirs-et-culture.md">Loisirs et culture</a></li>
</ul>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-presence-francaise.md">Présence française</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-colombie-presence-francaise-article-presence-francaise.md">Présence française</a></li>
</ul>

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/colombie/). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
